{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019192",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0024241",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산서원\n\n(浮山書院)"
    },
    "text": "浮山書院 (浮山書院)\\n\n忠清南道扶余郡圭岩面にある書院は、朝鮮後期の金チプと李ギョンヨを追慕するために創建された教育施設です。この書院は、1719年に地方の儒林の公議によって創建され、キム集とイ·ギョンヨの学問と徳行を称えるために位牌が祀られました。同年、「浮山」という名前が与えられ、先賢の精神と地方教育の一翼を担ってきましたが、1871年の大院君による書院撤廃令により廃止されました。その後、1980年に郡守チョン·ヨンダルを中心とした地方の儒林によって復元されました。境内には3つの祠宇、中央の神門と両側の狭門からなる三門などの建物があり、キムジプとイ·ギョンヨの位牌が祀られています。この書院では、毎年9月18日には郷社が行われ、イ·ギョンヨによって送られた孝宗の碑答をソン·シヨルの字で刻んだ釜山覚書石が遺物として保管されています。敷地は400坪、畑は300坪以上あります。",
    "QA": [
        {
            "question": "浮山書院はどこにありますか？",
            "answer": "浮山書院は忠清南道扶余郡圭岩面にあります。"
        },
        {
            "question": "浮山書院はいつ創建されましたか？",
            "answer": "浮山書院は1719年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "浮山書院はなぜ創建されたのですか？",
            "answer": "浮山書院は金チプと李ギョンヨを追慕し、学問と徳行を称えるために創建されました。"
        },
        {
            "question": "浮山書院は何のための教育施設ですか？",
            "answer": "浮山書院は地方教育の一翼を担うための教育施設です。"
        },
        {
            "question": "浮山書院は一度廃止されたことがありますか？",
            "answer": "はい、浮山書院は1871年の大院君による書院撤廃令により一度廃止されました。"
        },
        {
            "question": "浮山書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "浮山書院は1980年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "浮山書院にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "浮山書院には3つの祠宇、中央の神門と両側の狭門からなる三門などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "浮山書院では何が祀られていますか？",
            "answer": "浮山書院ではキムジプとイ·ギョンヨの位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "浮山書院で毎年行われる郷社はいつ行われますか？",
            "answer": "浮山書院で毎年行われる郷社は9月18日に行われます。"
        },
        {
            "question": "浮山書院にはどのような遺物が保管されていますか？",
            "answer": "浮山書院にはイ·ギョンヨによって送られた孝宗の碑答をソン·シヨルの字で刻んだ釜山覚書石が遺物として保管されています。"
        },
        {
            "question": "浮山書院の敷地面積は何坪ですか？",
            "answer": "浮山書院の敷地は400坪以上あります。"
        },
        {
            "question": "浮山書院の畑の面積は何坪ですか？",
            "answer": "浮山書院の畑は300坪以上あります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 417
    }
}